\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}


\title{Le Blackjack}
\author{Siméon}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{But du jeu}
Pour remporter une partie de blackjack, il faut battre le croupier en ayant une main d'une valeur plus élevée que la sienne, sans dépasser 21.

\section{Valeur des cartes}
Il y a trois types de cartes au blackjack :
\begin{itemize}
  \item Les cartes numérotées de 2 à 10 qui valent le nombre de points inscrits sur la carte.
  \item Les figures : Roi, Dame, Valet, qui valent chacune 10 points.
  \item L'As, qui vaut 1 ou 11 points, au choix
\end{itemize}

\section{Déroulement du jeu}
Au début, le croupier distribue deux cartes à tout le monde, y compris lui même. Toutes les cartes sont découvertes sauf la première du croupier.

Ensuite chaque joueur peut :
\begin{itemize}
  \item \textbf{Rester} : Cela revient à s'arreter là
  \item \textbf{Tirer}  : Tirer une nouvelle carte, qui vient s'ajouter à sa main. Si le joueur dépasse 21, on dit qu'il buste et il perd la partie. Sinon, il peut tirer tant qu'il ne dépasse pas 21.
  \item \textbf{Doubler}: Après avoir reçu ses deux cartes, le joueur peut décider de ne tirer qu'une seule carte et de doubler sa mise.
  \item \textbf{Séparer}: Si le joueur commence avec deux cartes identiques, il peut séparer sa main en deux mains indépendantes, en mettant la même mise sur la deuxième.
  \item Dans d'autres casinos, on peut aussi abandonner ou prendre une assurance, mais ce n'est pas le cas au casino de l'EPFL.
\end{itemize}

\textbf{Exception} : si un joueur commence avec une main vallant 21 : c'est un Blackjack. Il est alors payé 3: 2 de sa mise initiale.

\section{Jeu du croupier}
Le croupier n'a pas de choix dans sa façon de jouer.
Une fois que tous les joueurs ont fait leurs actions, le croupier révèle sa première carte.
Il doit ensuite tirer des cartes jusqu'a ce que sa main ait une valeur de 17 ou plus.

Si le croupier dépasse 21, tous les joueurs qui n'ont pas dépassé 21 gagnent. Sinon seuls ceux qui sont entre le croupier et 21 remportent leur mise.
En cas d'égalité, le joueur peut récuppérer sa mise.

\end{document}
